藝文界批警故意拖延阻社團註冊 違12天審批服務承諾

為搶攻立法會功能組別議席，多個界別正鼓勵選民登記。不過有藝術文化界人士質疑，警方社團事務處疑似利用行政手段拖延社團註冊登記時間，違反十二個工作天審批的服務承諾。

有劇團申請者稱，去年二月底向社團事務處申請將其劇團註冊為社團，但至五月才收到第一封回信稱資料不足，又要求提供成員相關藝術範疇資歷，最終七月初才成功獲發社團證明書，整個程序達五個月。

她原準備以社團身分登記成為體育、演藝、文化及出版界功能界別選民，按規定社團在登記成為選民前十二個月需已經運作，今年五月二日功能界別選民登記截止，倒數一年計，即在去年五月必須已取社團註冊，變相不合資格。作家鄧小樺質疑，警方對社團註冊所作審查愈來愈嚴格，但質疑社團事務處是否有能力批核藝術的資歷。

警方表示，一向根據既定程序處理每宗社團登記申請，能否履行服務承諾須視乎申請人提供的資料是否完備而定，如提供的資料不足，便需較長時間處理申請。

【媒體懶人堂】三招對抗藍絲文宣戰